@inproceedings{Sun-Wu-Audibert-Adda-Decker:JEP-TALN:2024,
    author = "Sun, Jingyi and Wu, Yaru and Audibert, Nicolas and Adda-Decker, Martine",
    title = "Cr\'eation d'un corpus parall\`ele de styles de parole en mandarin via l'auto-transcription et l'alignement forc\'e",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "291-300",
    note = "",
    abstract = "La technologie ASR excelle dans la transcription pr\'ecise des discours lus pr\'epar\'es, mais elle rencontre encore des d\'efis lorsqu'il s'agit de conversations spontan\'ees. Cela est en partie d\^u au fait que ces derni\`eres rel\`event d'un registre de langage informel, avec disfluences et r\'eductions de parole. Afin de mieux comprendre les diff\'erences de production en fonction des styles de parole, nous pr\'esentons la cr\'eation d'un corpus de parole conversationnelle, dont des extraits sont ensuite lus par leurs auteurs. Le corpus comprend 36 heures de parole en chinois mandarin avec leur transcription, r\'eparties entre conversations spontan\'ees et lecture. Nous avons utilis\'e WHISPER pour la transcription automatique de la parole et le Montreal Forced Aligner pour l'alignement forc\'e, r\'esultant dans un corpus de parole transcrit avec annotations multi-niveaux incluant phon\`emes, caract\`eres/syllabes et mots. De telles productions de parole parall\`eles (en modes spontan\'e et lu) seront particuli\`erement int\'eressantes pour l'\'etude des r\'eductions temporelles.",
    keywords = "corpus parall\`ele,style de parole,auto-transcription,alignement forc\'e",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/6119.pdf"
}
